.. _romfs-index:

Romfs
==================

概述
-------

本示例主要介绍如何使用Romfs分区。

准备和使用步骤
----------------

- 使用之前新建目录 ``test/child`` 准备名为 ``aa.bin`` 的文件，将其放入新建的目录下。

.. figure:: imgs/image1.png
   :alt: 

- 使用步骤：

  - 下载时将烧写工具上的 ``Romfs`` 选项勾选起来，路径选择如下图一所示，烧写完后可以使用 ``ls``命令查看romfs分区中的内容；

.. figure:: imgs/image2.png
   :alt: 

.. figure:: imgs/image3.png
   :alt: 

  - 使用 ``romfs`` 命令可以对Romfs进行读写等操作，对比可以看到读到的数据与下载的文件数据一致。

.. figure:: imgs/image4.png
   :alt: 

.. figure:: imgs/image5.png
   :alt: 

应用实例
----------

- 打开文件操作：

::
    
    fd = aos_open("/romfs/demo.bin", 0);                                                        
    log_info("fd = %d\r\n", fd);
    if (fd < 0) {
        log_error("open error.\r\n");
        return;
    }
 
- 读文件操作：

::

    len = aos_read(fd, buf, 1);
    log_info("len = %d\r\n", len);
    log_buf(buf, 1);

- lseek操作：

::
    
    aos_lseek(fd, 1, SEEK_CUR);
    memset(buf, 0, sizeof(buf));
    len = aos_read(fd, buf, 1);
    log_info("len = %d\r\n", len);
    log_buf(buf, 1);

- 获取文件首地址和文件大小操作：

::

    aos_ioctl(fd, IOCTL_ROMFS_GET_FILEBUF, (long unsigned int)&filebuf);
    log_info("filebuf.buf = %p\r\n", filebuf.buf);
    log_info("filebuf.bufsize = %lu\r\n", filebuf.bufsize);


